岑子杰：我哋會主動要想要嘅嘢，唔係你搞我先識反抗。

（獨媒特約報導）民陣召集人岑子杰10月16日在旺角鴉蘭里遇襲，遭打至重傷，頭上分別有三條長達3.5、4和5cm的傷口。他在遇襲後首次接受記者訪問時指，「香港人，應該係堅持同爭取，唔係反抗。」

政府在10月4日引用《緊急法》硬推《禁蒙面法》，示威者的口號由「香港人，加油」變成「香港人，抗爭」。岑子杰不認同「抗爭」這個口號，指香港人應該是主動爭取和堅持，令香港成為更民主和自由的地方。「唔係要阻止香港變差，而係要令香港變得更好。係咪共產黨唔壓落嚟就唔反抗、唔做嘢？」

中共四中全會日前閉幕，在新華社發佈的官方公報中，中共最高領導層表明，要在香港建立「維護國家安全的法律制度」。岑子杰認為，中共對港的施壓只會有增無減，「香港人如果只係『反抗』，即係話俾北京知，整細啲個火，就會唔反抗。香港人應該話俾北京知，我哋會主動要想要嘅嘢，唔係你搞我先識反抗。」

「恐懼還恐懼，要做的都係要繼續去做」

今次遇襲，岑子杰在足足三日後才能落床，最嚴重的傷口在左腳膝頭。岑子杰誠言，自己沒有得罪任何人，遇襲的唯一合理推斷是和民陣有關。

岑子杰指對方是有意圖地打膝頭和頭，令他不能參與遊行。他現時的行蹤保密，出入均有朋友陪同，「恐懼還恐懼，要做的都係要繼續去做」。

在8月29日，岑子杰首次遇襲，在佐敦遭兩名持長刀和球棒的人襲擊，在友人保護下才沒有受傷。兩次遇襲，行兇人均沒有留下任何半句說話。在第一次遇襲後，岑子杰已坦言，每逢有陌生人走近時，都會心跳加速，「會唔知有邊個跟蹤和打你。」

談到遇襲，岑子杰停頓了一會才說，不想勞師動眾要朋友保護，「我爛命一條，盡量行大街咪算。」當主張和理非的民陣召集人都遇襲，港人難免會被震懾，不敢再上街。但岑子杰不同意，笑言「人一藍，腦便殘」，「喺佢哋眼中，只要一搞示威、反政府就係曱甴同暴徒。會衝嗰啲佢哋又認唔到，唯有打我同一眾民主派。」

岑子杰：打我無用，越來越多人識申請遊行

岑子杰又感謝市民的關心，和各個宗教替自己祈禱和唸經。「打完我，都唔會令社會氣氛緩和。」岑子杰表示，不認同反送中運動沒有大台，而是「有好多大台」，「香港唔係淨係得我一個識申請遊行，打我其實無乜用，而且越來越多人識申請。」

警暴升級，示威者的武力亦相應提升，岑子杰指，反送中運動被激化是因為林鄭月娥賴皮，「你用催淚彈、橡膠子彈同布袋彈打我哋，咪迫人做多一步對抗警暴囉。」

批政府失信於人民 唯有用自己方式處理

港鐵站遭縱火，中資店舖被「裝修」，在現場挑釁示威者的藍絲被「私了」，這已成為運動的常態。「當對既有制度不信任，便唯有用自己的方式處理。」岑子杰指出，暴力源於制度不能取信於人民，包括警察、藍絲濫用暴力卻不會被追究，「6.9之前，愛字頭會喺民陣旁邊擺街站，無人會私了佢哋，係直到7.21元朗恐襲之後。」

參選區會只為代黃浩銘上陣

不少人認為，從政需要身份，岑子杰「今天」的身份是民陣召集人，更是沙田區議會選舉「瀝源」選區候選人。

社民連副主席黃浩銘因入獄超過三個月，不能連續第三屆參選沙田「瀝源」。岑子杰代為上陣，迎戰爭取連任、公民力量的黃宇翰。他認為從政最重要的是與不同的市民接觸，「了解佢哋點諗，做判斷時先可以更貼地。」

岑子杰：區選屬意識形態和良知的表態

岑子杰不諱言，參選沒有去想太多勝算。「阿銘上屆係有增長，但建制都有增長。呢區人口老化，運動未必有很大幫助。」他認為，今次選舉屬意識形態和良知的表態，即支持自由、民主或是支持建制、林鄭和警察。

然而，岑子杰大專畢業後第一份全職工作，正是區議員助理。記者問到，岑子杰能否勝任區議員一職，他回答時的反應有點大，狠批十八區區議會主席在五月時力撐修訂《逃犯條例》。「當中學生、大學生不停聯署反對，呢班人就偽造民意。」

他重申，如果十八區區議會主席反對修例，林鄭月娥必然承受一定壓力。「我同你講，我如果當選，我唔覺得自己無能力做區政，但我唔會偽造民意。」

在訪問期間，岑子杰一直坐在輪椅上，完成訪問後，他勉強撐起來讓記者拍照，「我行到，企到，但就係跪唔到囉。」

後記

在訪問開始前，岑子杰對記者「吐苦水」。一向「姿整」的他嘆道，「我係popo頭，唉，已經親身體會到張建宗（禿頭的）感受。」在遇襲送院後，醫生進行縫針前已替他剪頭髮。出院後，髮型師對他表示，「你個頭無得救」，未來只能繼續「透薄個頭」或帶帽。「我有諗過剃光佢，但我個樣好倔呀嘛，到時會樣衰過劉警長。」

IMG_9899

記者：麥馬高

我有諗過剃光佢，但我個樣好倔呀嘛，到時會樣衰過劉警長
點會呀
心善人美。香港人一定支持你

岑子杰俾人扑short左？定作為社民連就一定要咁反智？

反抗等於無主動爭取同無堅持？
反抗等於無令香港變得更好更民主更自由？
反抗等於只係阻止香港變差？

推

簡單一句，有春袋揸定唔揸？